{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_035755",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-05-20",
        "domain": "자연관광",
        "title": "섯알오름"
    },
    "text": "松岳山の北にはアルオルムが三つあります。西のオルムはソッアルオルムで、東のオルムはトンアルオルムです。真ん中はセアルオルムと申します。ソッアルオルムは小さいですが、低い3つの馬蹄型噴火口があります。高さは約21mで周りは704mです。総面積は29,094㎢です。ここは良民虐殺跡として知られており、4.3遺跡地です。入り口には虐殺の犠牲者の追悼碑があります頂上には日本による植民地時代に設置された高射砲陣地があります。ソアルオルムに埋葬された犠牲者の多くは、近くの墓地に一緒に埋葬されました。白鳥一孫の墓とも呼ばれるここは、他の132人の祖先が一緒に絡み合って一つになった骨が埋葬された場所です。以前は白鳥一孫之地と呼ばれていましたが、ここは虐殺地域への立ち入りが禁止され、遺族は数年後になってようやく遺体を取り戻すことができました",
    "QA": [
        {
            "question": "松岳山の北に何がありますか？",
            "answer": "北にはアルオルムが三つあります。"
        },
        {
            "question": "西のオルムは何と呼ばれますか？",
            "answer": "西のオルムはソッアルオルムです。"
        },
        {
            "question": "ソッアルオルムの高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さは約21mです。"
        },
        {
            "question": "ソッアルオルムの総面積は何㎢ですか？",
            "answer": "総面積は29,094㎢です。"
        },
        {
            "question": "ソッアルオルムの周りの長さは何㎞ですか？",
            "answer": "周りは704mです。"
        },
        {
            "question": "良民虐殺跡として知られている場所はどこですか？",
            "answer": "ソッアルオルムです。"
        },
        {
            "question": "遺跡地の番号は何ですか？",
            "answer": "4.3遺跡地です。"
        },
        {
            "question": "ソッアルオルムに何が設置されていますか？",
            "answer": "高射砲陣地があります。"
        },
        {
            "question": "ソッアルオルムに埋葬された犠牲者の多くはどこに埋葬されましたか？",
            "answer": "近くの墓地に一緒に埋葬されました。"
        },
        {
            "question": "白鳥一孫の墓と呼ばれる場所はどこですか？",
            "answer": "ソッアルオルムです。"
        },
        {
            "question": "何人の祖先が一緒に絡み合って一つになった骨が埋葬された場所ですか？",
            "answer": "他の132人の祖先が一緒に絡み合って一つになった骨が埋葬された場所です。"
        },
        {
            "question": "遺族は数年後になってようやく何を取り戻すことができましたか？",
            "answer": "遺体を取り戻すことができました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 268,
        "QA": 316
    }
}